<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on GIP-Wout Segers</title>
    <link>http://wout-segers.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on GIP-Wout Segers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2015 16:53:35 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://wout-segers.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>IT Tapa Midddagsessie</title>
      <link>http://wout-segers.github.io/post/IT-TapaMidddagsessie/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 16:53:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wout-segers.github.io/post/IT-TapaMidddagsessie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In onze middagsessie moesten Tom en ik de tool Plickers voorstellen. Plickers is een tool waarmee je een quiz kunt opstellen.&lt;br /&gt;
Het speciale aan deze quiz is dat je moet antwoorden aan de hand van QR-codes. Elke deelnemer krijgt een eigen kaart met een QR-code op en aan de hand van hoe je de kaart houdt geef je een antwoord op de quizvraag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://tom-dams.github.io&#34; title=&#34;Tom&#39;s GIP-site&#34;&gt;Tom&amp;rsquo;s GIP-site&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/IT-tapa-588405757863108/?fref=ts&#34; title=&#34;Tom&#39;s GIP-site&#34;&gt;IT-tapa facebookpagina&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/hphotos-xpl1/t31.0-8/12247685_931605636876450_3887311659982239267_o.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://scontent-ams2-1.xx.fbcdn.net/hphotos-xpa1/t31.0-8/12194729_931605640209783_7826005961881961057_o.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instructiefilmpje Plickers Engels</title>
      <link>http://wout-segers.github.io/post/InstructiefilmpjePlickersEngels/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 16:47:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wout-segers.github.io/post/InstructiefilmpjePlickersEngels/</guid>
      <description>&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/kyP6U8SHb90&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instructiefilmpje Plickers</title>
      <link>http://wout-segers.github.io/post/InstructiefilmpjePlickers/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 16:42:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wout-segers.github.io/post/InstructiefilmpjePlickers/</guid>
      <description>&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/_7OVpWjr8lE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow: Hugo vs WordPress</title>
      <link>http://wout-segers.github.io/post/Workflow/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 20:26:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wout-segers.github.io/post/Workflow/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;wordpress:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Wordpress&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;voordelen:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Voordelen:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het is een open source programma dus je kan je code baseren op anderen hun code.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het is makkelijk om te gebruiken, je kan een hele site maken met alleen maar muisklikken zonder zelf code te hoeven schrijven.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je kan van een basissite beginne en dan je eigen onderdelen toevoegen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;nadelen:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Nadelen:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Omdat het een open source programma is is het ook makkelijker voor hackers om beveiligingslekken te vinden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je kan het niet gebruiken om geavanceerde sites te maken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je hebt niet veel variatie tussen de verschillende sites.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;hugo:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Hugo&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;voordelen-1:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Voordelen:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Omdat de code is onderverdeeld in verschillende mappen is het heel overzichtelijk.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het template-systeem zorgt ervoor dat je niet alle code zelf moet schrijven maar dat je toch volledige controle hebt over wat je doet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je kunt je baseren op bestaande themes en vanaf daar beginnen aanpassen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;nadelen-1:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Nadelen:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Moeilijk voor beginners om het mappensysteem te begrijpen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er is niet veel over te vinden op het internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Moeilijk om zelf code te sschrijven als je van een theme begint.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;directory-structuur:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Directory-structuur:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De code van mijn Hugo site is onderverdeeld in verschillende mappen en bestanden om het overzichtelijk te houden.
Hieronder een opsomming van mijn mappen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Content&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Layouts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Static&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En nog een config.toml bestand&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;content:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Content&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;In deze map zitten al mijn posts. Dat zijn Markdown bestanden die ik zelf geschreven heb. Deze bestanden zullen dan ingedeeld worden per category op mijn site.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;layouts:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Layouts&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;In de Layouts map zitten al de bestanden die ik heb gekopiëerd van het thema purehugo. In deze bestanden heb ik het meeste veranderd. Ik heb extra code toegevoegd in de sidebar die zorgt voor een hoofdmenu op de sidebar van mijn site.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;static:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Static&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;In de Static map zit al de css en de javascript van de site. Aan de javascript heb ik zelf niets veranderd maar in de css-file heb ik zelf nog veel code extra bijgeschreven om wat van de opmaak van de site te veranderen.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;config-toml:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Config.toml&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;In dit bestand wordt de site geconfigureerd. Hier staan aanwijzigingen in voor Hugo hoe de site moet worden opgebouwd.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mijn-keuze:fbd7f50684705fd66be25216c78b3b2e&#34;&gt;Mijn keuze&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ik verkies hugo boven WordPress. Ookal vond ik het heel moeilijk om te beginnen met hugo om wille van de mappenindeling verkies ik het boven WordPress.
 WordPress is veel gemakkelijker om te gebruiken maar je hebt niet zo veel mogelijkheden. Alle sites die met WordPress worden gemaakt, lijken op een of andere manier op elkaar.&lt;br /&gt;
 Ook heb je in hugo meer vrijheid je kan kiezen wat je doet: van een theme beginnen, zelf een theme maken, zelf templates maken&amp;hellip;&lt;br /&gt;
 Tenslotte werkt hugo ook goed samen met GitLab, je commits laten heel goed zien wat je de laatste keer allemaal hebt aangepast.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT autobiography</title>
      <link>http://wout-segers.github.io/post/ITautobiography/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 18:31:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wout-segers.github.io/post/ITautobiography/</guid>
      <description>&lt;p&gt;My name is Wout Segers and I am seventeen years old. I like to spend much time gaming. I am a first tier League of Legends player and I am also known to be a minecraft-god. Right now I am studying IT management at the Immaculata Institute. This is my last year of high school, last year I studied IT management as well. That was the first time I learned something new about IT. I had had some lessons IT at Sint-Jan but we only learned some basic things.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The first time I came in contact with IT was very long ago. I was at family reunion and my uncle had brought a laptop with him. I was five years old I think and at that time laptops where very rare I never saw something like that. He couldn’t do much with it but he showed me how he played chess with it and I thought it was amazing. When I was six years old , I got a Gameboy Advance for my birthday. My parents thought I would get addicted to it so they made a rule that I could only play one hour a day. Two years later I got my PlayStation Portable and then I really got into gaming. It was then that my father bought a new computer. I really enjoyed playing browser games on the “spele.nl” site. Now at this time I am really enjoying minecraft and League of Legends. Sometimes I am fed up with playing games and then I just go on YouTube and watch some videos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IT is a pretty big part of my life. When I come home from school I directly get on my pc. I don’t think I am addicted to the internet because I could easily live a week without the internet. When I go camping with the Chiro I don’t use my phone for ten days and I never had problems with it. I just got a new computer for gaming but also because I need it for school. I need my pc for almost every school task I make. I feel like how older I get the  more I rely on a pc and the internet. But I think that’s normal because a pc offers a way to do everything more easily.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If I pass this year I most likely am going to do something with IT. I am probably going to do something with programming because I like programming a bit more than network management. I think it’s a good idea to study IT because there is a lot of work to find in it. I would like to work for Blizzard or Riot Games because they are the producers of my favorite games and I would love to make those games even better than they are now already.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://i882.photobucket.com/albums/ac27/woutsegers/Afbeelding%20gip%20engels_zps6ntxaaw9.jpg~original&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foire aux questions</title>
      <link>http://wout-segers.github.io/post/FAQ/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 18:08:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wout-segers.github.io/post/FAQ/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;voici-la-foire-aux-questions-et-les-réponses-de-l-application-de-plickers:e6f81a9d8df4fb4d787121a242ea6bf1&#34;&gt;&lt;strong&gt;Voici la Foire Aux Questions et les réponses de l&amp;rsquo;application de Plickers.&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;h3 id=&#34;quel-est-l-intérêt-de-plickers:e6f81a9d8df4fb4d787121a242ea6bf1&#34;&gt;Quel est l&amp;rsquo;intérêt de Plickers?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L’intérêt de Plickers est une façon d’apprendre des nouvelles choses. C’est plus facile pour les élèves de rester intéressés.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;h3 id=&#34;pourquoi-est-ce-que-les-réponses-sont-très-petites:e6f81a9d8df4fb4d787121a242ea6bf1&#34;&gt;Pourquoi est-ce que les réponses sont très petites?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les réponses sont petites pour que les élèves ne trichent pas, ainsi c’est chacun pour soi. En plus les élèves ne doivent pas avoir peur de donner une réponse fausse.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;h3 id=&#34;quel-est-le-prix-de-plickers:e6f81a9d8df4fb4d787121a242ea6bf1&#34;&gt;Quel est le prix de Plickers?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C’est gratuit et ça va rester comme ça, mais peut-être on va créer une version “Premium”.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;h3 id=&#34;où-peut-on-obtenir-les-cartes-de-plickers:e6f81a9d8df4fb4d787121a242ea6bf1&#34;&gt;Où peut-on obtenir les cartes de Plickers?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;On peut imprimer les cartes sur le site de Plickers. On peut aussi choisir le format des cartes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;h3 id=&#34;de-quoi-est-ce-qu-on-a-besoin-quand-on-utilise-plickers:e6f81a9d8df4fb4d787121a242ea6bf1&#34;&gt;De quoi est-ce qu’on a besoin quand on utilise Plickers ?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;On a besoin d’un ordinateur, d’un smartphone ou d’une tablette numérique, d’une imprimante et d’un projecteur LCD ou d’un SMART board.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT Tapa</title>
      <link>http://wout-segers.github.io/post/IT-Tapa/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2015 20:07:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wout-segers.github.io/post/IT-Tapa/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>